var words = 
[
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ الْقَيِّمِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We have granted them",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ فَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآتِ",
        "answer": "So give",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "faāti",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْتُمْ",
        "answer": "you give",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaytum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ رِبًا لِيَرْبُوَ فِي أَمْوَالِ النَّاسِ فَلَا يَرْبُو عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْتُمْ",
        "answer": "you give",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaytum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ زَكَاةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُضْعِفُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ وَالْإِيمَانَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آثَارِ",
        "answer": "(the) effects",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "āthāri",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَجَلٍ",
        "answer": "and (for) a term",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "wa-ajalin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ وَأَجَلٍ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُونَ ظَاهِرًا مِنَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ الْآخِرَةِ هُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ فَأُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ إِذَا أَنْتُمْ بَشَرٌ تَنْتَشِرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِنَ الْأَرْضِ إِذَا أَنْتُمْ تَخْرُجُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ النَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا رَبَّهُمْ مُنِيبِينَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا أَذَاقَهُمْ مِنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا أَذَاقَهُمْ مِنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا بِهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أَصَابَ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أَصَابَ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "land",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فِي أَدْنَى الْأَرْضِ وَهُمْ مِنْ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا الْأَرْضَ وَعَمَرُوهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْحَمْدُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(to) the earth",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَيُحْيِي الْأَرْضَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافُ أَلْسِنَتِكُمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(to) the earth",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَيُحْيِي بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضُ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍu",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ تَقُومَ السَّمَاءُ وَالْأَرْضُ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ كُلٌّ لَهُ قَانِتُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(to) the earth",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْفَكُونَ",
        "answer": "deluded",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "yu'fakūna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يُقْسِمُ الْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنْ تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(are) except",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جِئْتَهُمْ بِآيَةٍ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those",
        "pcklId": "943",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "944",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ كَانَ عَاقِبَةَ الَّذِينَ أَسَاءُوا السُّوأَىٰ أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "945",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "946",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلِ اتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَهْوَاءَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "(upon) which",
        "pcklId": "947",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فِطْرَتَ اللَّهِ الَّتِي فَطَرَ النَّاسَ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "948",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "949",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "950",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) that which",
        "pcklId": "951",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ظَهَرَ الْفَسَادُ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِي النَّاسِ لِيُذِيقَهُمْ بَعْضَ الَّذِي عَمِلُوا لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "952",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "953",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "954",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنَ الَّذِينَ أَجْرَمُوا وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "955",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "956",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "957",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ وَالْإِيمَانَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ الْبَعْثِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "958",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَيَوْمَئِذٍ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "959",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جِئْتَهُمْ بِآيَةٍ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "960",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "961",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ الَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1458",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَهُمْ فِي رَوْضَةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1459",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ فَأُولَٰئِكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "For Allah",
        "pcklId": "2052",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فِي بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ الْأَمْرُ مِنْ قَبْلُ وَمِنْ بَعْدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2053",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بِنَصْرِ اللَّهِ يَنْصُرُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2054",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ وَعْدَهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2055",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَا يُخْلِفُ اللَّهُ وَعْدَهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (has) created",
        "pcklId": "2056",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2057",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2058",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَكَانُوا بِهَا يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2059",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2060",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ حِينَ تُمْسُونَ وَحِينَ تُصْبِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has let go astray",
        "pcklId": "2061",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَهْدِي مَنْ أَضَلَّ اللَّهُ وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(made by) Allah",
        "pcklId": "2062",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فِطْرَتَ اللَّهِ الَّتِي فَطَرَ النَّاسَ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2063",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ اللَّهِ ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2064",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2065",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2066",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ رِبًا لِيَرْبُوَ فِي أَمْوَالِ النَّاسِ فَلَا يَرْبُو عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2067",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ زَكَاةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُضْعِفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2068",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2069",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2070",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2071",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2072",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2073",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ الْبَعْثِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah seals",
        "pcklId": "2074",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2075",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ الَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهَا",
        "answer": "in them",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا لِتَسْكُنُوا إِلَيْهَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَاتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ النَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا رَبَّهُمْ مُنِيبِينَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "at",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "until",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ الْبَعْثِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ أَنْزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَانًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا بِهِ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "(is) the command",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِلَّهِ الْأَمْرُ مِنْ قَبْلُ وَمِنْ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "by His Command",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ تَقُومَ السَّمَاءُ وَالْأَرْضُ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "at His Command",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلِتَجْرِيَ الْفُلْكُ بِأَمْرِهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "Then as for",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَهُمْ فِي رَوْضَةٍ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "But as for",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ فَأُولَٰئِكَ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَهُمْ فِي رَوْضَةٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْإِيمَانَ",
        "answer": "and the faith",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-īmāna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ وَالْإِيمَانَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "789",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِلَّهِ الْأَمْرُ مِنْ قَبْلُ وَمِنْ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "790",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أَسَاءُوا السُّوأَىٰ أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ فَأُولَٰئِكَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ إِذَا أَنْتُمْ بَشَرٌ تَنْتَشِرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا لِتَسْكُنُوا إِلَيْهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافُ أَلْسِنَتِكُمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِلْعَالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ مَنَامُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَابْتِغَاؤُكُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ تَقُومَ السَّمَاءُ وَالْأَرْضُ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ يُرْسِلَ الرِّيَاحَ مُبَشِّرَاتٍ وَلِيُذِيقَكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "in Our Verses",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جِئْتَهُمْ بِآيَةٍ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَحْرِ",
        "answer": "and the sea",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "wal-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ظَهَرَ الْفَسَادُ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْدَأُ",
        "answer": "originates",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "yabda-u",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْدَأُ",
        "answer": "originates",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "yabda-u",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْدِيلَ",
        "answer": "change",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tabdīla",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ اللَّهِ ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْدِيل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "tabdīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ظَهَرَ الْفَسَادُ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَرْقَ",
        "answer": "the lightning",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 117,
        "tlit": "l-barqa",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "ب ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرْق",
        "waznEnglish": "is dazzled",
        "waznTlit": "barq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْسُطُ",
        "answer": "extends",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "yabsuṭu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَبْسُطُهُ",
        "answer": "then He spreads them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "fayabsuṭuhu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَبْشِرُونَ",
        "answer": "rejoice",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "yastabshirūna",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أَصَابَ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَبْشِرُ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "yastabshiru",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "(are) human beings",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ إِذَا أَنْتُمْ بَشَرٌ تَنْتَشِرُونَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَشِّرَاتٍ",
        "answer": "(as) bearers of glad tidings",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "mubashirātin",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ يُرْسِلَ الرِّيَاحَ مُبَشِّرَاتٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَشِّرَٰت",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "mubashirāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضْعِ",
        "answer": "a few",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 131,
        "tlit": "biḍ'ʿi",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فِي بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ الْأَمْرُ مِنْ قَبْلُ وَمِنْ بَعْدُ",
        "rootWord": "ب ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِضْع",
        "waznEnglish": "(as) a merchandise",
        "waznTlit": "biḍ'ʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبْطِلُونَ",
        "answer": "falsifiers",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "mub'ṭilūna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جِئْتَهُمْ بِآيَةٍ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْطِلُون",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "mub'ṭilūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَعْثِ",
        "answer": "(of) Resurrection",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "l-baʿthi",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ الْبَعْثِ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْث",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "baʿth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَعْثِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "l-baʿthi",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَهَٰذَا يَوْمُ الْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْث",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "baʿth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فِي أَدْنَى الْأَرْضِ وَهُمْ مِنْ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدُ",
        "answer": "and after",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdu",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فِي بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ الْأَمْرُ مِنْ قَبْلُ وَمِنْ بَعْدُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after it",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَظَلُّوا مِنْ بَعْدِهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَيُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَيُحْيِي بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "a part",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ظَهَرَ الْفَسَادُ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِي النَّاسِ لِيُذِيقَهُمْ بَعْضَ الَّذِي عَمِلُوا لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِتَبْتَغُوا",
        "answer": "and that you may seek",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "walitabtaghū",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلِتَجْرِيَ الْفُلْكُ بِأَمْرِهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَابْتِغَاؤُكُمْ",
        "answer": "[and] your seeking",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wa-ib'tighāukum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ مَنَامُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَابْتِغَاؤُكُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْلِسُ",
        "answer": "will (be in) despair",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 155,
        "tlit": "yub'lisu",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُبْلِسُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ب ل س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْلِسُ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "yub'lisu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمُبْلِسِينَ",
        "answer": "surely in despair",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 155,
        "tlit": "lamub'lisīna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلِ أَنْ يُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ مِنْ قَبْلِهِ لَمُبْلِسِينَ",
        "rootWord": "ب ل س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْلِسُون",
        "waznEnglish": "will (be in) despair",
        "waznTlit": "mub'lisūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَابْنَ",
        "answer": "and the wayfarer",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wa-ib'na",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between them",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ بَيْنَكُمْ مَوَدَّةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَعَمَرُوهَا أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَانْتَقَمْنَا مِنَ الَّذِينَ أَجْرَمُوا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلِ اتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَهْوَاءَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرَابٍ",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turābin",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ إِذَا أَنْتُمْ بَشَرٌ تَنْتَشِرُونَ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَثَارُوا",
        "answer": "and they dug",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 212,
        "tlit": "wa-athārū",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا الْأَرْضَ وَعَمَرُوهَا",
        "rootWord": "ث و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث و ر",
        "waznEnglish": "to raise, to plough",
        "waznTlit": "thā wāw rā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتُثِيرُ",
        "answer": "so they raise",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 212,
        "tlit": "fatuthīru",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا",
        "rootWord": "ث و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث و ر",
        "waznEnglish": "to raise, to plough",
        "waznTlit": "thā wāw rā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرَمُوا",
        "answer": "committed crimes",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "ajramū",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَانْتَقَمْنَا مِنَ الَّذِينَ أَجْرَمُوا",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْرَمُ",
        "waznEnglish": "to commit crime",
        "waznTlit": "ajramu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُبْلِسُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُقْسِمُ الْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا غَيْرَ سَاعَةٍ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِتَجْرِيَ",
        "answer": "and that may sail",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "walitajriya",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلِيُذِيقَكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ وَلِتَجْرِيَ الْفُلْكُ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَجْزِيَ",
        "answer": "That He may reward",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "liyajziya",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and He placed",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ بَيْنَكُمْ مَوَدَّةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلُهُ",
        "answer": "and He makes them",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿaluhu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَيَبْسُطُهُ فِي السَّمَاءِ كَيْفَ يَشَاءُ وَيَجْعَلُهُ كِسَفًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَتْهُمْ",
        "answer": "And came (to) them",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَعَمَرُوهَا أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجَاءُوهُمْ",
        "answer": "and they came to them",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "fajāūhum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْتَهُمْ",
        "answer": "you bring them",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جِئْتَهُمْ بِآيَةٍ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْ فَضْلِهِ إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْبَرُونَ",
        "answer": "will be delighted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 285,
        "tlit": "yuḥ'barūna",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَهُمْ فِي رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
        "rootWord": "ح ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحْبَرُ",
        "waznEnglish": "to delight",
        "waznTlit": "yuḥ'baru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِزْبٍ",
        "answer": "party",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "ḥiz'bin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُلُّ حِزْبٍ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحْضَرُونَ",
        "answer": "(will be) brought forth",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "muḥ'ḍarūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ فَأُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْضَر",
        "waznEnglish": "came to",
        "waznTlit": "muḥ'ḍar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّهُ",
        "answer": "his right",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqahu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "incumbent",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنَ الَّذِينَ أَجْرَمُوا وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ الَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "(are) all praises",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْحَمْدُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَنِيفًا",
        "answer": "upright",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥanīfan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ اللَّهِ الَّتِي فَطَرَ النَّاسَ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينَ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ حِينَ تُمْسُونَ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحِينَ",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "waḥīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَحِينَ تُصْبِحُونَ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحِينَ",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "waḥīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْحَمْدُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُحْيِي",
        "answer": "and He gives life",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wayuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَيُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُحْيِي",
        "answer": "and gives life",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "fayuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَيُحْيِي بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْيِيكُمْ",
        "answer": "He will give you life",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yīkum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "He gives life",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَّ",
        "answer": "the living",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥaya",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيِّ",
        "answer": "the living",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayi",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَيُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُونَ ظَاهِرًا مِنَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ الْآخِرَةِ هُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمُحْيِي",
        "answer": "surely He (will) give life",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "lamuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْى",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "muḥ'",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخْرُجُونَ",
        "answer": "will come forth",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "takhrujūna",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِنَ الْأَرْضِ إِذَا أَنْتُمْ تَخْرُجُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُ",
        "answer": "coming forth",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhruju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُهُ كِسَفًا فَتَرَى الْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَالِهِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْرِجُ",
        "answer": "He brings forth",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُخْرِجُ",
        "answer": "and He brings forth",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wayukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَيُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُخْرَجُونَ",
        "answer": "you will be brought forth",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "tukh'rajūna",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَخِفَّنَّكَ",
        "answer": "take you in light estimation",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "yastakhiffannaka",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ الَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخَفَّ",
        "waznEnglish": "to take lightly, to bluff",
        "waznTlit": "is'takhaffa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْلِفُ",
        "answer": "fail",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yukh'lifu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ وَعْدَهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاخْتِلَافُ",
        "answer": "and the diversity",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "wa-ikh'tilāfu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَانِكُمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "ikh'tilāf",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "Allah (has) created",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ وَأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "He created you",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ إِذَا أَنْتُمْ بَشَرٌ تَنْتَشِرُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "He created",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا لِتَسْكُنُوا إِلَيْهَا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "He creates",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقُ",
        "answer": "(is the) creation",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَانِكُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِخَلْقِ",
        "answer": "(should there be) in the creation",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "likhalqi",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فِطْرَتَ اللَّهِ الَّتِي فَطَرَ النَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خِلَالِهِ",
        "answer": "their midst",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "khilālihi",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُهُ كِسَفًا فَتَرَى الْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَالِهِ",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khilāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَافُونَهُمْ",
        "answer": "you fear them",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfūnahum",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَأَنْتُمْ فِيهِ سَوَاءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْفًا",
        "answer": "(causing) fear",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfan",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَخِيفَتِكُمْ",
        "answer": "as you fear",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "kakhīfatikum",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَأَنْتُمْ فِيهِ سَوَاءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيفَة",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُدْبِرِينَ",
        "answer": "retreating",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "mud'birīna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُدْبِر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "mud'bir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَاكُمْ",
        "answer": "He calls you",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿākum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِنَ الْأَرْضِ إِذَا أَنْتُمْ تَخْرُجُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَوْا",
        "answer": "they call",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿaw",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ النَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا رَبَّهُمْ مُنِيبِينَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّعَاءَ",
        "answer": "the call",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "l-duʿāa",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعْوَةً",
        "answer": "(with) a call",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿwatan",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِنَ الْأَرْضِ إِذَا أَنْتُمْ تَخْرُجُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْوَة",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "daʿwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدْنَى",
        "answer": "(the) nearest",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "adnā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فِي أَدْنَى الْأَرْضِ وَهُمْ مِنْ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "adnā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُونَ ظَاهِرًا مِنَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ الْآخِرَةِ هُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلدِّينِ",
        "answer": "to the religion",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "lilddīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينُ",
        "answer": "(is) the religion",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīnu",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينَهُمْ",
        "answer": "their religion",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnahum",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلدِّينِ",
        "answer": "to the religion",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "lilddīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ الْقَيِّمِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذَاقَهُمْ",
        "answer": "He causes them to taste",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "adhāqahum",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا أَذَاقَهُمْ مِنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذَقْنَا",
        "answer": "We cause people to taste",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "adhaqnā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا بِهَا",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُذِيقَهُمْ",
        "answer": "so that He may let them taste",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "liyudhīqahum",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِيُذِيقَهُمْ بَعْضَ الَّذِي عَمِلُوا لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيُذِيقَكُمْ",
        "answer": "and to let you taste",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "waliyudhīqakum",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ يُرْسِلَ الرِّيَاحَ مُبَشِّرَاتٍ وَلِيُذِيقَكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَرَى",
        "answer": "so you see",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "fatarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُهُ كِسَفًا فَتَرَى الْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَالِهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَأَوْهُ",
        "answer": "and they see it",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "fara-awhu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَظَلُّوا مِنْ بَعْدِهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيكُمُ",
        "answer": "He shows you",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yurīkumu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(with) their Lord",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ لَكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "638",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ النَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا رَبَّهُمْ مُنِيبِينَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِمْ",
        "answer": "with their Lord",
        "pcklId": "639",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا أَذَاقَهُمْ مِنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَرْبُوَ",
        "answer": "to increase",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "liyarbuwā",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ رِبًا لِيَرْبُوَ فِي أَمْوَالِ النَّاسِ",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبَتْ",
        "waznEnglish": "to increase, to swell",
        "waznTlit": "rabat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْبُو",
        "answer": "(will) increase",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "yarbū",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَا يَرْبُو عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبَتْ",
        "waznEnglish": "to increase, to swell",
        "waznTlit": "rabat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِبًا",
        "answer": "usury",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "riban",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ رِبًا لِيَرْبُوَ فِي أَمْوَالِ النَّاسِ فَلَا يَرْبُو عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِّب",
        "waznEnglish": "and it swells",
        "waznTlit": "rib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لِيُذِيقَهُمْ بَعْضَ الَّذِي عَمِلُوا لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا لِتَسْكُنُوا إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُمْ مَوَدَّةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "Mercy",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا أَذَاقَهُمْ مِنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "mercy",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا بِهَا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His Mercy",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ يُرْسِلَ الرِّيَاحَ مُبَشِّرَاتٍ وَلِيُذِيقَكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِ",
        "answer": "(of the) Mercy",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmati",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " بِنَصْرِ اللَّهِ يَنْصُرُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَدَّ",
        "answer": "(can be) averted",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "maradda",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ الْقَيِّمِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "maradd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We have provided you",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnākum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " هَلْ لَكُمْ مِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ مِنْ شُرَكَاءَ فِي مَا رَزَقْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقَكُمْ",
        "answer": "He provided (for) you",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqakum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرْسِلَ",
        "answer": "He sends",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "yur'sila",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ يُرْسِلَ الرِّيَاحَ مُبَشِّرَاتٍ وَلِيُذِيقَكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرْسِلُ",
        "answer": "sends",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "yur'silu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَظَلُّوا مِنْ بَعْدِهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُهُمْ",
        "answer": "their Messengers",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusuluhum",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَعَمَرُوهَا أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلًا",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulan",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّيَاحَ",
        "answer": "the winds",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-riyāḥa",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ يُرْسِلَ الرِّيَاحَ مُبَشِّرَاتٍ وَلِيُذِيقَكُمْ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّيَاحَ",
        "answer": "the winds",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-riyāḥa",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِيحًا",
        "answer": "a wind",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rīḥan",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَظَلُّوا مِنْ بَعْدِهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "desire",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرِيدُونَ",
        "answer": "desiring",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "turīdūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ زَكَاةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُضْعِفُونَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَوْضَةٍ",
        "answer": "a Garden",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 601,
        "tlit": "rawḍatin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَهُمْ فِي رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
        "rootWord": "ر و ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوْضَة",
        "waznEnglish": "flowering meadows",
        "waznTlit": "rawḍat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَكَاةٍ",
        "answer": "zakah",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "zakatin",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ زَكَاةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُضْعِفُونَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجًا",
        "answer": "mates",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājan",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا لِتَسْكُنُوا إِلَيْهَا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسُبْحَانَ",
        "answer": "So glory be to",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "fasub'ḥāna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ حِينَ تُمْسُونَ وَحِينَ تُصْبِحُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glory be to Him",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَفْعَلُ مِنْ ذَٰلِكُمْ مِنْ شَيْءٍ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "and the wayfarer",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَحَابًا",
        "answer": "(the) clouds",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 664,
        "tlit": "saḥāban",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُ فِي السَّمَاءِ كَيْفَ يَشَاءُ",
        "rootWord": "س ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَاب",
        "waznEnglish": "they will be dragged",
        "waznTlit": "saḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَسْكُنُوا",
        "answer": "that you may find tranquility",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "litaskunū",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا لِتَسْكُنُوا إِلَيْهَا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمِسْكِينَ",
        "answer": "and the poor",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wal-mis'kīna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "an authority",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمْ أَنْزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَانًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا بِهِ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "surrender",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنْ تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "who listen",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْمِعُ",
        "answer": "make the dead hear",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tus'miʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْمِعُ",
        "answer": "make the deaf hear",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tus'miʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْمِعُ",
        "answer": "you can make hear",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tus'miʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْحَمْدُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافُ أَلْسِنَتِكُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَيُحْيِي بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءُ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ تَقُومَ السَّمَاءُ وَالْأَرْضُ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ كُلٌّ لَهُ قَانِتُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُ فِي السَّمَاءِ كَيْفَ يَشَاءُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا إِلَّا بِالْحَقِّ وَأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِنِينَ",
        "answer": "years",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sinīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فِي بِضْعِ سِنِينَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسَاءُوا",
        "answer": "did evil ",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "asāū",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ كَانَ عَاقِبَةَ الَّذِينَ أَسَاءُوا السُّوأَىٰ أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَآءَ",
        "waznEnglish": "to do evil",
        "waznTlit": "asāa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السُّوأَىٰ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sūā",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ كَانَ عَاقِبَةَ الَّذِينَ أَسَاءُوا السُّوأَىٰ أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَكَانُوا بِهَا يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُّوٓأَىٰٓ",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sūā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةٌ",
        "answer": "an evil",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atun",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُبْلِسُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَتَفَرَّقُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاعَةٍ",
        "answer": "an hour",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "sāʿatin",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يُقْسِمُ الْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا غَيْرَ سَاعَةٍ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَاءٌ",
        "answer": "(are) equal",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāon",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَنْتُمْ فِيهِ سَوَاءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسِيرُوا",
        "answer": "they traveled",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "yasīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِيرُوا",
        "answer": "Travel",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "sīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشَدَّ",
        "answer": "mightier",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashadda",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا الْأَرْضَ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "associate partners",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا أَذَاقَهُمْ مِنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "associating",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمْ أَنْزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَانًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا بِهِ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَائِهِمْ",
        "answer": "theirs partners",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ مِنْ شُرَكَائِهِمْ شُفَعَاءُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِشُرَكَائِهِمْ",
        "answer": "in their partners",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "bishurakāihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا بِشُرَكَائِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَ",
        "answer": "partners",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāa",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " هَلْ لَكُمْ مِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ مِنْ شُرَكَاءَ فِي مَا رَزَقْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَائِكُمْ",
        "answer": "(of) your partners",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāikum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَفْعَلُ مِنْ ذَٰلِكُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَاتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَلَا تَكُونُوا مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُشْرِكِينَ",
        "answer": "polytheists",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُفَعَاءُ",
        "answer": "any intercessors",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shufaʿāu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ مِنْ شُرَكَائِهِمْ شُفَعَاءُ وَكَانُوا بِشُرَكَائِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "be grateful",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلِتَجْرِيَ الْفُلْكُ بِأَمْرِهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بِنَصْرِ اللَّهِ يَنْصُرُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُ فِي السَّمَاءِ كَيْفَ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أَصَابَ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ وَهُوَ الْعَلِيمُ الْقَدِيرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَفْعَلُ مِنْ ذَٰلِكُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَيْبَةً",
        "answer": "and gray hair",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 811,
        "tlit": "washaybatan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً",
        "rootWord": "ش ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَيْبَة",
        "waznEnglish": "gray-haired",
        "waznTlit": "shaybat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِيَعًا",
        "answer": "sects",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 814,
        "tlit": "shiyaʿan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا",
        "rootWord": "ش ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِيعَة",
        "waznEnglish": "(should) spread",
        "waznTlit": "shīʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُصْبِحُونَ",
        "answer": "you reach the morning",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "tuṣ'biḥūna",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ حِينَ تُمْسُونَ وَحِينَ تُصْبِحُونَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرْ",
        "answer": "So be patient",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'bir",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ الَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصَّدَّعُونَ",
        "answer": "they will be divided",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 828,
        "tlit": "yaṣṣaddaʿūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
        "rootWord": "ص د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصَّدَّعُ",
        "waznEnglish": "to be divided",
        "waznTlit": "yaṣṣaddaʿu",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُصْفَرًّا",
        "answer": "turn yellow",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 847,
        "tlit": "muṣ'farran",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَظَلُّوا مِنْ بَعْدِهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ص ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصْفَرّ",
        "waznEnglish": "yellow",
        "waznTlit": "muṣ'farr",
        "waznType": "Active participle (form IX)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteousness",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِأَنْفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَهُمْ فِي رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَاتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَلَا تَكُونُوا مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّمَّ",
        "answer": "make the deaf hear",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "l-ṣuma",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمّ",
        "waznEnglish": "and they became deaf",
        "waznTlit": "aṣamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُصِبْهُمْ",
        "answer": "afflicts them",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣib'hum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَ",
        "answer": "He causes it to fall on",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣāba",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أَصَابَ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرَبَ",
        "answer": "He sets forth",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍaraba",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ضَرَبَ لَكُمْ مَثَلًا مِنْ أَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرَبْنَا",
        "answer": "We (have) set forth",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍarabnā",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضُرٌّ",
        "answer": "hardship",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍurrun",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ النَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا رَبَّهُمْ مُنِيبِينَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَعْفٍ",
        "answer": "weakness",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍaʿfin",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ ضَعْفٍ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍaʿf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَعْفٍ",
        "answer": "weakness",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍaʿfin",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍaʿf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَعْفًا",
        "answer": "weakness",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍaʿfan",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍaʿf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُضْعِفُونَ",
        "answer": "(will) get manifold",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "l-muḍ'ʿifūna",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ زَكَاةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُضْعِفُونَ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُضْعِفُون",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "muḍ'ʿifūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضَلَّ",
        "answer": "Allah has let go astray",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَهْدِي مَنْ أَضَلَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالَتِهِمْ",
        "answer": "their error",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālatihim",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ بِهَادِ الْعُمْيِ عَنْ ضَلَالَتِهِمْ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰلَة",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalālat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَطْبَعُ",
        "answer": "Allah seals",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 903,
        "tlit": "yaṭbaʿu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ط ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ع",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "ṭā bā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطَمَعًا",
        "answer": "and hope",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 925,
        "tlit": "waṭamaʿan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "ط م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَمَع",
        "waznEnglish": "Do you hope",
        "waznTlit": "ṭamaʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَظَلُّوا",
        "answer": "certainly they continue",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "laẓallū",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَظَلُّوا مِنْ بَعْدِهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّ",
        "waznEnglish": "to continue, to remain",
        "waznTlit": "ẓalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَظْلِمَهُمْ",
        "answer": "to wrong them",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "liyaẓlimahum",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "(doing) wrong",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "do wrong",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " بَلِ اتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَهْوَاءَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَيَوْمَئِذٍ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَهَرَ",
        "answer": "Has appeared",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahara",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ظَهَرَ الْفَسَادُ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهَرَ",
        "waznEnglish": "to appear, to become manifest",
        "waznTlit": "ẓahara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُظْهِرُونَ",
        "answer": "you are at noon",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "tuẓ'hirūna",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْحَمْدُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْهَرَ",
        "waznEnglish": "to make apparent, to reveal",
        "waznTlit": "aẓhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَاهِرًا",
        "answer": "(the) apparent",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓāhiran",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُونَ ظَاهِرًا مِنَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ الْآخِرَةِ هُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أَصَابَ بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسْتَعْتَبُونَ",
        "answer": "will be allowed to make amends",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 952,
        "tlit": "yus'taʿtabūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَيَوْمَئِذٍ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "ع ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَعْتِبُ",
        "waznEnglish": "to ask for favor",
        "waznTlit": "yastaʿtibu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعْذِرَتُهُمْ",
        "answer": "their excuses",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 969,
        "tlit": "maʿdhiratuhum",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَيَوْمَئِذٍ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْذِرَة",
        "waznEnglish": "make excuse",
        "waznTlit": "maʿdhirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " بِنَصْرِ اللَّهِ يَنْصُرُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَشِيًّا",
        "answer": "and (at) night",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "waʿashiyyan",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْحَمْدُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةَ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibata",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ كَانَ عَاقِبَةَ الَّذِينَ أَسَاءُوا السُّوأَىٰ أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "who use intellect",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَيُحْيِي بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "(who) use reason",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ وَعْدَهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "They know",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُونَ ظَاهِرًا مِنَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ الْآخِرَةِ هُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you will know",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ فَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "knowing",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَهَٰذَا يَوْمُ الْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "624",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " بَلِ اتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَهْوَاءَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "625",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ وَالْإِيمَانَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "(is) the All-Knower",
        "pcklId": "804",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ وَهُوَ الْعَلِيمُ الْقَدِيرُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالِمِينَ",
        "answer": "for those of knowledge",
        "pcklId": "833",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālimīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِلْعَالِمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَعَالَىٰ",
        "answer": "and exalted is He",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "wataʿālā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْلَىٰ",
        "answer": "the highest",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-aʿlā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَىٰ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "aʿlā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمَرُوهَا",
        "answer": "and built (on) it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "waʿamarūhā",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا الْأَرْضَ وَعَمَرُوهَا",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَرُ",
        "waznEnglish": "to maintain, to build on",
        "waznTlit": "ʿamaru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَرُوهَا",
        "answer": "they have built (on) it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "ʿamarūhā",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَرُ",
        "waznEnglish": "to maintain, to build on",
        "waznTlit": "ʿamaru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَهُمْ فِي رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they have done",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِيُذِيقَهُمْ بَعْضَ الَّذِي عَمِلُوا لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلَ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamila",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِأَنْفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُمْيِ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-ʿum'yi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ بِهَادِ الْعُمْيِ عَنْ ضَلَالَتِهِمْ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ رِبًا لِيَرْبُوَ فِي أَمْوَالِ النَّاسِ فَلَا يَرْبُو عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعِيدُهُ",
        "answer": "He repeats it",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīduhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعِيدُهُ",
        "answer": "repeats it",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīduhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَافِلُونَ",
        "answer": "(are) heedless",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilūna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُونَ ظَاهِرًا مِنَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ الْآخِرَةِ هُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُلِبَتِ",
        "answer": "Have been defeated",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "ghulibati",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " غُلِبَتِ الرُّومُ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَغْلِبُونَ",
        "answer": "will overcome",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "sayaghlibūna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فِي أَدْنَى الْأَرْضِ وَهُمْ مِنْ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَلَبِهِمْ",
        "answer": "their defeat",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "ghalabihim",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُمْ مِنْ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghalab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلِ اتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَهْوَاءَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "but",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُقْسِمُ الْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا غَيْرَ سَاعَةٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْرَحُ",
        "answer": "will rejoice",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "yafraḥu",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لِلَّهِ الْأَمْرُ مِنْ قَبْلُ وَمِنْ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ الْمُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرِحُوا",
        "answer": "they rejoice",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "fariḥū",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا بِهَا",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرِحُونَ",
        "answer": "rejoicing",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "fariḥūna",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا شِيَعًا كُلُّ حِزْبٍ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِح",
        "waznEnglish": "they rejoice",
        "waznTlit": "fariḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَّقُوا",
        "answer": "divide",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farraqū",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّقُ",
        "waznEnglish": "to differentiate, to make distinction",
        "waznTlit": "farraqu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَفَرَّقُونَ",
        "answer": "they will become separated",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "yatafarraqūna",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَتَفَرَّقُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَرَّقَ",
        "waznEnglish": "to be divided",
        "waznTlit": "tafarraqa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرِيقٌ",
        "answer": "A party",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqun",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِذَا أَذَاقَهُمْ مِنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَسَادُ",
        "answer": "the corruption",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-fasādu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ظَهَرَ الْفَسَادُ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَاد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "fasād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُفَصِّلُ",
        "answer": "We explain",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "nufaṣṣilu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ مَنَامُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَابْتِغَاؤُكُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلِتَجْرِيَ الْفُلْكُ بِأَمْرِهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَطَرَ",
        "answer": "He has created",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "faṭara",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فِطْرَتَ اللَّهِ الَّتِي فَطَرَ النَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِطْرَتَ",
        "answer": "Nature",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "fiṭ'rata",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فِطْرَتَ اللَّهِ الَّتِي فَطَرَ النَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِطْرَت",
        "waznEnglish": "created",
        "waznTlit": "fiṭ'rat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ شُرَكَائِكُمْ مَنْ يَفْعَلُ مِنْ ذَٰلِكُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُوا",
        "answer": "they ponder",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarū",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا فِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "who reflect",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ بَيْنَكُمْ مَوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحُونَ",
        "answer": "(are) the successful ones",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُلْكُ",
        "answer": "the ships",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ku",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلِتَجْرِيَ الْفُلْكُ بِأَمْرِهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِلَّهِ الْأَمْرُ مِنْ قَبْلُ وَمِنْ بَعْدُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "(were) before",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ الْقَيِّمِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلِ أَنْ يُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ مِنْ قَبْلِهِ لَمُبْلِسِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "[before it]",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلِ أَنْ يُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ مِنْ قَبْلِهِ لَمُبْلِسِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقْدِرُ",
        "answer": "and straitens (it)",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "wayaqdiru",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّ اللَّهَ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَدِيرُ",
        "answer": "the All-Powerful",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "l-qadīru",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ وَهُوَ الْعَلِيمُ الْقَدِيرُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "have sent forth",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "[the] Quran",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "the relative",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَآتِ ذَا الْقُرْبَىٰ حَقَّهُ وَالْمِسْكِينَ وَابْنَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقْسِمُ",
        "answer": "will swear",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "yuq'simu",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُقْسِمُ الْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا غَيْرَ سَاعَةٍ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْسَمُ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "aqsamu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِ",
        "answer": "(the) hearts",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbi",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَانِتُونَ",
        "answer": "(are) obedient",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1234,
        "tlit": "qānitūna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ كُلٌّ لَهُ قَانِتُونَ",
        "rootWord": "ق ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَانِت",
        "waznEnglish": "Be obedient",
        "waznTlit": "qānit",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقْنَطُونَ",
        "answer": "despair",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1235,
        "tlit": "yaqnaṭūna",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
        "rootWord": "ق ن ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَنَطُ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "qanaṭu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1217",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "But will say",
        "pcklId": "1218",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ وَالْإِيمَانَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ الْبَعْثِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَقُولَنَّ",
        "answer": "surely will say",
        "pcklId": "1219",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlanna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جِئْتَهُمْ بِآيَةٍ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُومُ",
        "answer": "will (be) established",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُبْلِسُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُومُ",
        "answer": "will (be) established",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَتَفَرَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُومَ",
        "answer": "stands",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ تَقُومَ السَّمَاءُ وَالْأَرْضُ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُومُ",
        "answer": "will (be) established",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُقْسِمُ الْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا غَيْرَ سَاعَةٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَقِمْ",
        "answer": "So set",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "fa-aqim",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقِيمُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqīmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَاتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَلَا تَكُونُوا مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَقِمْ",
        "answer": "So set",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "fa-aqim",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ الْقَيِّمِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ بَيْنَكُمْ مَوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِمْ",
        "answer": "their people",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihim",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَاءُوهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَيِّمُ",
        "answer": "the correct",
        "pcklId": "562",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qayimu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَيِّم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qayyim",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَيِّمِ",
        "answer": "right",
        "pcklId": "563",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qayimi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ الْقَيِّمِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَيِّم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qayyim",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُوَّةً",
        "answer": "(in) strength",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatan",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا الْأَرْضَ وَعَمَرُوهَا",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُوَّةً",
        "answer": "strength",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatan",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُوَّةٍ",
        "answer": "strength",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatin",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ مِنْ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابِ",
        "answer": "(the) Decree",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ الْبَعْثِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most (of)",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا يُخْلِفُ اللَّهُ وَعْدَهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "more",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأَثَارُوا الْأَرْضَ وَعَمَرُوهَا أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "Most of them were",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ لَكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "they denied",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ كَانَ عَاقِبَةَ الَّذِينَ أَسَاءُوا السُّوأَىٰ أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَذَّبُوا",
        "answer": "and denied",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wakadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ فَأُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "have earned",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ظَهَرَ الْفَسَادُ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِسَفًا",
        "answer": "fragments",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1271,
        "tlit": "kisafan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُهُ كِسَفًا فَتَرَى الْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَالِهِ",
        "rootWord": "ك س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِسَف",
        "waznEnglish": "a portion",
        "waznTlit": "kisaf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ فَأُولَٰئِكَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَكْفُرُوا",
        "answer": "So as to deny",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "liyakfurū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ فَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "disbelieves",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِأَنْفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "(in) disbelief",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَظَلُّوا مِنْ بَعْدِهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جِئْتَهُمْ بِآيَةٍ لَيَقُولَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُفْرُهُ",
        "answer": "(is) his disbelief",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuf'ruhu",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَكَافِرُونَ",
        "answer": "surely (are) disbelievers",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lakāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ لَكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرِينَ",
        "answer": "disbelievers",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ مِنْ شُرَكَائِهِمْ شُفَعَاءُ وَكَانُوا بِشُرَكَائِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "All",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ كُلٌّ لَهُ قَانِتُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُلُّ حِزْبٍ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَكَلَّمُ",
        "answer": "speaks",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "yatakallamu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمْ أَنْزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَانًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا بِهِ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَكَلَّمُ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "yatakallamu",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "955",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "They were",
        "pcklId": "956",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا الْأَرْضَ وَعَمَرُوهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "957",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "958",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "959",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ كَانَ عَاقِبَةَ الَّذِينَ أَسَاءُوا السُّوأَىٰ أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and were",
        "pcklId": "960",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَكَانُوا بِهَا يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "will be",
        "pcklId": "961",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ مِنْ شُرَكَائِهِمْ شُفَعَاءُ وَكَانُوا بِشُرَكَائِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they will be",
        "pcklId": "962",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ مِنْ شُرَكَائِهِمْ شُفَعَاءُ وَكَانُوا بِشُرَكَائِهِمْ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "be",
        "pcklId": "963",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَاتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَلَا تَكُونُوا مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and become",
        "pcklId": "964",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مِنَ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "965",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَمْ أَنْزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَانًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا بِهِ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "966",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "Most of them were",
        "pcklId": "967",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And it was",
        "pcklId": "968",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "969",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلِ أَنْ يُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ مِنْ قَبْلِهِ لَمُبْلِسِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "970",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يُقْسِمُ الْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "were",
        "pcklId": "971",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَهَٰذَا يَوْمُ الْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُ فِي السَّمَاءِ كَيْفَ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبِثُوا",
        "answer": "they remained",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labithū",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُقْسِمُ الْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا غَيْرَ سَاعَةٍ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبِثْتُمْ",
        "answer": "you remained",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "labith'tum",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ الْبَعْثِ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْسِنَتِكُمْ",
        "answer": "(of) your languages",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "alsinatikum",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَانِكُمْ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِلِقَاءِ",
        "answer": "in (the) meeting",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "biliqāi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ لَكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِقَاءِ",
        "answer": "and (the) meeting",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "waliqāi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ فَأُولَٰئِكَ فِي الْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْوَانِكُمْ",
        "answer": "and your colors",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1360,
        "tlit": "wa-alwānikum",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاخْتِلَافُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَانِكُمْ",
        "rootWord": "ل و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل و ن",
        "waznEnglish": "(is) its color",
        "waznTlit": "lām wāw nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّيْلِ",
        "answer": "by night",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "bi-al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ مَنَامُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَابْتِغَاؤُكُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَمَتَّعُوا",
        "answer": "Then enjoy",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "fatamattaʿū",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ فَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَتَّعَ",
        "waznEnglish": "to enjoy",
        "waznTlit": "tamattaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَثَلُ",
        "answer": "(is) the description",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-mathalu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْمَثَلُ الْأَعْلَىٰ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ضَرَبَ لَكُمْ مَثَلًا مِنْ أَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلٍ",
        "answer": "example",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalin",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّ",
        "answer": "touches",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massa",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ النَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا رَبَّهُمْ مُنِيبِينَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُمْسُونَ",
        "answer": "you reach the evening",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1396,
        "tlit": "tum'sūna",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ اللَّهِ حِينَ تُمْسُونَ وَحِينَ تُصْبِحُونَ",
        "rootWord": "م س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م س و",
        "waznEnglish": "to reach evening",
        "waznTlit": "mīm sīn wāw",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَلْ لَكُمْ مِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ مِنْ شُرَكَاءَ فِي مَا رَزَقْنَاكُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْهَدُونَ",
        "answer": "they are preparing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "yamhadūna",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِأَنْفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمْهَدُ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "yamhadu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُمِيتُكُمْ",
        "answer": "He will cause you to die",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "yumītukum",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْتِهَا",
        "answer": "its death",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَيُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْتِهَا",
        "answer": "its death",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَيُحْيِي بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْتِهَا",
        "answer": "its death",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَيِّتِ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mayiti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَيِّتَ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mayita",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيُخْرِجُ الْمَيِّتَ مِنَ الْحَيِّ وَيُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "make the dead hear",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "(to) the dead",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْوَالِ",
        "answer": "(the) wealth",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwāli",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ رِبًا لِيَرْبُوَ فِي أَمْوَالِ النَّاسِ فَلَا يَرْبُو عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَيُحْيِي بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُنَزِّلُ",
        "answer": "and He sends down",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wayunazzilu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَيُحْيِي بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَزَّلَ",
        "answer": "it was sent down",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلِ أَنْ يُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ مِنْ قَبْلِهِ لَمُبْلِسِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "have We sent",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمْ أَنْزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَانًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا بِهِ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْتَشِرُونَ",
        "answer": "dispersing",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "tantashirūna",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ إِذَا أَنْتُمْ بَشَرٌ تَنْتَشِرُونَ",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنتَشِرُ",
        "waznEnglish": "to disperse",
        "waznTlit": "tantashiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُ",
        "answer": "He helps",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣuru",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بِنَصْرِ اللَّهِ يَنْصُرُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِنَصْرِ",
        "answer": "With (the) help",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "binaṣri",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " بِنَصْرِ اللَّهِ يَنْصُرُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرُ",
        "answer": "(to) help",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣru",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاصِرِينَ",
        "answer": "helpers",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "nāṣirīna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَهْدِي مَنْ أَضَلَّ اللَّهُ وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَنْظُرُوا",
        "answer": "and observed",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fayanẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ كَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرُوا",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "So look",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ إِلَىٰ آثَارِ رَحْمَتِ اللَّهِ كَيْفَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا فِي أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ أَنْ خَلَقَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا لِتَسْكُنُوا إِلَيْهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ضَرَبَ لَكُمْ مَثَلًا مِنْ أَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusakum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَأَنْتُمْ فِيهِ سَوَاءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلِأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "then for themselves",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "fali-anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ وَمَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِأَنْفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُ",
        "answer": "will profit",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَيَوْمَئِذٍ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ ظَلَمُوا مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْتَقَمْنَا",
        "answer": "then We took retribution",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "fa-intaqamnā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنَ الَّذِينَ أَجْرَمُوا وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَقَمْ",
        "waznEnglish": "to take retribution",
        "waznTlit": "intaqam",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارِ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ مَنَامُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَابْتِغَاؤُكُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنِيبِينَ",
        "answer": "Turning",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "munībīna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَاتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِيب",
        "waznEnglish": "I turn",
        "waznTlit": "munīb",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنِيبِينَ",
        "answer": "turning",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "munībīna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ النَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا رَبَّهُمْ مُنِيبِينَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِيب",
        "waznEnglish": "I turn",
        "waznTlit": "munīb",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "[the] people",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا يُخْلِفُ اللَّهُ وَعْدَهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ النَّاسِ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ لَكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ اللَّهِ الَّتِي فَطَرَ النَّاسَ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "men",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الدِّينُ الْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "people",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَسَّ النَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا رَبَّهُمْ مُنِيبِينَ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "We cause people to taste",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَذَقْنَا النَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا بِهَا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) people",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ رِبًا لِيَرْبُوَ فِي أَمْوَالِ النَّاسِ فَلَا يَرْبُو عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) people",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ظَهَرَ الْفَسَادُ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for mankind",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِي هَٰذَا الْقُرْآنِ مِنْ كُلِّ مَثَلٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَامُكُمْ",
        "answer": "(is) your sleep",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1534,
        "tlit": "manāmukum",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ مَنَامُكُمْ بِاللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَابْتِغَاؤُكُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ن و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَام",
        "waznEnglish": "your dream",
        "waznTlit": "manām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "(can) guide",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَهْدِي مَنْ أَضَلَّ اللَّهُ وَمَا لَهُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِهَادِ",
        "answer": "can guide",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bihādi",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ بِهَادِ الْعُمْيِ عَنْ ضَلَالَتِهِمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hād",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "making mockery",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنْ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَكَانُوا بِهَا يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْوَنُ",
        "answer": "(is) easier",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "ahwanu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَن",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "ahwan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَهُمْ",
        "answer": "their desires",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāahum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلِ اتَّبَعَ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَهْوَاءَهُمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهَكَ",
        "answer": "your face",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhaka",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهَ",
        "answer": "(the) Countenance",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajha",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهَ",
        "answer": "(the) Countenance",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajha",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا آتَيْتُمْ مِنْ زَكَاةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ اللَّهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُضْعِفُونَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهَكَ",
        "answer": "your face",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhaka",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ الْقَيِّمِ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوَدَّةً",
        "answer": "love",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "mawaddatan",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ بَيْنَكُمْ مَوَدَّةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوَدَّة",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "mawaddat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَدْقَ",
        "answer": "the rain",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1598,
        "tlit": "l-wadqa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُهُ كِسَفًا فَتَرَى الْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَالِهِ",
        "rootWord": "و د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و د ق",
        "waznEnglish": "the rain",
        "waznTlit": "wāw dāl qāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(It is the) Promise",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ وَعْدَهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدَهُ",
        "answer": "(in) His promise",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdahu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَعْدَ اللَّهِ لَا يُخْلِفُ اللَّهُ وَعْدَهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(the) Promise",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ الَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوهُ",
        "answer": "and fear Him",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqūhu",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَاتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَلَا تَكُونُوا مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَّوْا",
        "answer": "they turn",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "wallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِي",
        "answer": "(the) hands",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydī",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ظَهَرَ الْفَسَادُ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوقِنُونَ",
        "answer": "certain in faith",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yūqinūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ الَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوقِنُ",
        "waznEnglish": "to believe firmly",
        "waznTlit": "yūqinu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُكُمْ",
        "answer": "your right hands",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānukum",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هَلْ لَكُمْ مِنْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ مِنْ شُرَكَاءَ فِي مَا رَزَقْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُبْلِسُ الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَتَفَرَّقُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمٌ",
        "answer": "a Day",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmun",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ الْقَيِّمِ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يُقْسِمُ الْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا غَيْرَ سَاعَةٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِي كِتَابِ اللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ الْبَعْثِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمُ",
        "answer": "(is the) Day",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmu",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 30,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَهَٰذَا يَوْمُ الْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;